\documentclass[main.tex]{subfiles}
\begin{document}

\section{成员资格}

在每个公司中，除了董事会成员、股东、高管等成员外，还有许多员工、合同工、实习生、客户、供应商等。他们可能不持有任何一级代币或公司股份，但他们的工资、订单、订阅费和其他功能需要批量管理。因此，成员资格是另一套用于DARC协议中的便捷工具。

表 \ref{table:1} 是DARC X咨询公司的一个分层成员资格结构示例。在这个表中，我们定义了6个级别：联合创始人、重要股东、高管、经理、员工和离职员工。我们可以基于这个成员资格表为DARC X定义一些插件。

\textbf{规则 1}：我们需要限制联合创始人在未通知高管的情况下出售大量股票。如果操作者是一个拥有“联合创始人”角色的地址，并且操作是出售超过100000级别-0代币，这个操作需要得到所有董事会成员的批准。

\textbf{规则 2}：我们为员工级别和经理级别的地址（级别4和5）提供每月10 ETH的工资。

\begin{table}[h!]
\centering
\begin{tabular}{||c c||} 
 \hline
 级别 & 角色 \\ [0.5ex] 
 \hline\hline
 1 & 联合创始人 \\ 
 2 & 重要股东 \\
 3 & 高管 \\
 4 & 经理 \\
 5 & 员工 \\
 6 & 离职员工 \\ [1ex] 
 \hline
\end{tabular}
\caption{一个分层成员资格结构}
\label{table:1}
\end{table}

\begin{table}[h!]
\centering
\begin{tabular}{||c c c c||} 
 \hline
 地址 & 角色 & 名称 & 是否暂停 \\ [0.5ex] 
 \hline\hline
 0x0AC..03 & 1 (联合创始人) & Ann & 否 \\
 0x156..21 & 2 (重要股东) & Banana Capital & 否 \\
 0x918..1B & 3 (高管) & Tom & 否 \\
 0x4E1..90 & 4 (经理) & Jack & 否 \\
 0x510..0B & 5 (员工) & Bob & 否 \\
 0x113..C7 & 6 (离职员工) & Tim & 否 \\ [1ex] 
 \hline
\end{tabular}
\caption{DARC X的成员资格表}
\label{table:2}
\end{table}

现在我们分析上述规则并设计By-law脚本中的插件。

对于\textbf{规则 1}，我们需要确保如果当前操作是“转移代币”，代币的级别是0，并且代币数量超过100000，并且地址在成员资格表中角色级别等于1，程序将被暂停并等待投票过程。投票过程被定义并保存为\textbf{投票规则 1}，要求所有持有级别-3代币的持有者在1小时内投票。总共有5个级别-3代币，每个董事会成员持有1个代币。如果所有5个董事会成员在1小时内投票同意，此操作将被批准。否则，整个程序将被拒绝，操作将失败。

这里是为\textbf{规则 1}设计的By-law脚本中的示例插件：

\begin{verbatim}
const plugin_Rule_1 = 
{
    condition: (operation_name_euqlas(BATCH_TRANSFER_TOKENS))
               & ( transfer_token_level_equals(0) )
               & ( transfer_token_amount_greater(100000)) 
               & ( operator_membership_level_equals(1)) ,
    return_type: VOTING_NEEDED,
    is_before_operation: false,
    return_level: 100,
    voting_rule_index: 1
}
\end{verbatim}

对于\textbf{规则 2}，我们需要确保如果操作者被分配的角色级别等于4或5，操作是增加可提现余额，操作的总金额小于或等于10 ETH（或10000000000000000000 wei），并且操作者在超过30天（或2592000秒）内做了同样的操作，这个操作将被批准，并且可以跳过此操作的沙盒检查。

这里是为\textbf{规则 2}设计的By-law脚本中的示例插件：

\begin{verbatim}
const plugin_Rule_2 = 
{
    condition: operation_equals(BATCH_ADD_WITHDRAWABLE_BALANCE)
    & total_add_withdrawable_balance_LE(10000000000000000000)
    & last_operation_by_operation_period_for_operator_GE(
        BATCH_ADD_WITHDRAWABLE_BALANCE, 2592000
      )
    & ( (operator_membership_level_equals(4)) 
         | (operator_membership_level_equals(5)) 
    ) ,
    returnType: YES_AND_SKIP_SANDBOX,
    bIsBeforeOperation: true,
    level: 100,
    votingRuleIndex: 0,
    note: ""
}
\end{verbatim}

\end{document}  
